台灣指中國黑客入侵台北市政府、大學、網絡服務商的電腦系統

台灣調查局表示，10個台灣政府機構以及4家通訊服務供應商遭到駭客攻擊，許多跡象顯示，駭客攻擊來自中國。

調查局資安工作站副主任劉家榮星期三（8月19日）在記者會上說，最近偵辦幾起政府機關遭駭案件，發現駭客攻擊範圍包括台北市政府在內的兩個市政府，水資源局，國立大學等10個單位，以及4家資訊服務供應商；涉及6000多個政府郵件帳號的5台郵件服務器遭植入後門程式，由於駭客會抹除軌跡資料，無法判斷有無資料遭竊，但仍然對資訊安全造成重大威脅，已經成立專案小組偵察辦理。

推